其實人大咗，就覺得乜都係假。

明明我就乜都唔識
明明我就係扮曬野
面試係咁、做嘢都係咁
放膽做
人哋就覺得你好pro
我以為自己過到骨
會發奮學好佢
但其實唔會
過到一次
就有兩次
三次四次
到第五次
我就可以扮老屎怱
交比啲新人「試下」、「學下野」
幸運嘅係
無穿過煲
由小學開始
罰抄只抄頭尾兩段
中間夾一疊白紙
因為知道冇人會睇
去到今日
乜都扮識
然後hea做
讀書一樣合格
一樣有好工番
去到一個點
覺得自已唔值得擁有呢一切
任何人做呢份野都好過我做
我憑咩留喺呢個世界
單憑表面功夫？
細心諗下
韓國啲偶像
跳埋啲鳩舞
七彩LED燈鳩射
仲有整容
仲有中國
粉飾太平
其實千瘡百孔
全部都係表面功夫
研究得再深入
只係自己有滿足感
但學識表面功夫
個個都覺得你好好
其實個心有幾醜怪
個人有幾唔開心
份人其實幾無內涵幾廢
得自已知

當你行到嚟我面前
我都係會對住你笑

人大咗咩都有代替品 乜都係假
仲有人大咗咩系列？

畀返credit人啦人大咗

註冊左咩
寫過發現自己都幾鍾意呢種文風
多謝難過的時候巴打

乖

要等我下次抑鬱症爆炸先知有咩題目

其實我都係睇咗你留言
知道你follow左嗰位巴打
我先再睇佢啲文
都多謝你

你咁有禮貌
祝你快高長大

你又知我幾大
話晒我都寫緊人大左
你應該predict我係大個仔至啱

咁其實你都幾勁...

唔知 我鳩祝

我祝你Acup升Ecup

咁好彩未穿煲
我呢種人唔會有好收場

我屌

你自己問題
你對做緊既野，讀緊既野冇興趣，你有個名又有咩用呢？

笑撚到我差啲窒息呀樓主

呢個世界就係咁架啦 邊有野識得晒 學海無涯

有表面咪得囉，所有人都係一舊肉，
所有錢都係紙，宜家既錢直情只係一堆電子排列
唔好講係宇宙裡面，地球係邊
如果你用地球既size既尺寸，係銀河系裡面搵地球出嚟，可能都要搵返幾個月

有咩係咁重要姐厄到人唔得咩，最緊要係擁有，而唔係點樣擁有，依樣留返比冇既人去諗例如我

呢個真係標眼水
仲要咁好禮貌 痴撚線

乜代宗師

日本應該好啱你

好在我非a

a都無

收聲啦

有興趣又好
冇興趣都好
我知道研究落去我會好開心
但其實老闆根本唔識咁多
佢只需要最表面嗰啲嘢
我只需要做到表面嗰層就可以收工
喺香港做嘢就係咁膚淺

祝你凸番出黎

你地兩個都好可愛

得我一個可愛

假作真時 乜都假

唔知你咩工種
不過有d專業技巧工種真係升癈人
因為佢個位識吹水就夠，唔洗技術
唔升佢反而阻住地球轉
你做野係為左滿足個癈人就死得啦⋯⋯
試下為自己啦

多謝你鼓勵我

你月入大概幾多先?
其實呢個世界就係咁...「華爾街狼人」套戲都係靠包裝

屌你 我真係認真抄㗎

比上不足 比下有餘啦
其實唔係想講自己有幾勁
只係想講靠扮拎返嚟嘅嘢
用落點都有份罪疚咁
我唔覺得扮嘢係才能
我永遠比身邊真正有才能嘅人
矮半節

你應該珍惜呢份認真
呢個係一個好好嘅性格

我返工真係有認真做同諗只少我覺得我有
有時我好憎自己唔識有自信咁扮pro, 會好心虛

月入有無6位數先?
有D政府中高層既官員都係廢....都有十幾萬一個月

唔係啦...steve jobs本身都唔識電子野，一樣創立到apple
識交際、應酬其實已經好值錢。

我就係專門搶你呢種人嘅機會
你要記住
如果你表現出一副
你好適合做細嘅表現
咁老細就會安排你永遠做細
嗰啲垃圾廢柴仆街好容易有得升
練下膽量
俾啲自信自己
你值得擁有更多

我都覺得自己錯失咗機會
一早應該選區議員
我嗰區輸咗
而家嗰個仲垃圾過我
又係袋袋平安

真 細個覺得自己傻閪 大個揾唔返嗰種正直

其實你唔洗咁諗
大家都出咗嚟做野好清楚
識人好過識字
現實中無數有能力嘅人冇人賞識，搵唔到伯樂
而你成為咗你老闆想你成為嘅人
行得比人快係正常
識做人唔算係才能，但係比才能更重要
大把有能力嘅人唔聽在位而冇能力嘅人而唔受人喜愛
比起識做野，更要識做人

即係刷鞋搏上位?
咪即係上流寄生族

都真係要講句歡迎大家嚟到表面功夫嘅世界

希望每一個有才能嘅人都識得做人

過往幾十年都係咁，唔係新鮮事
賣樓agent幾百萬一個月，都係靠吹

見到你蝕底我會笑鳩你
但其實我都好嚮往嗰種正直
至少你會明白
咩係真正開心

仲有華爾街狼人

建議你去做地產，可以6位數月入

餓狗搶屎咁
我唔識打架㗎

好 我會努力

以你既表面功夫能力
好快就可以做區董，坐office
人身嬴家

篇文係抄定咩 想睇更多呢種風格

難過的時候 巴打都係咁
不過佢放負勁過我
小心食用

咁我想做康寶萊同保險狗
好快升做鑽石級公爵

樓主經歷令我諗起catch me if you can

我識個喺某行專業嘅老屎忽
能力有 做咗35年
喺兩間公司做過都超過十年
都係比唔上一個做兩年嘅人升職
就係因為佢唔識做人 要有性格 唔識同人相處
以前會唔鍾意擦鞋仔
慢慢地自己都成為擦鞋仔
希望老闆變伯樂

韓國個啲唔係鳩跳 識跳㗎

見到一班開國元老級
都會因為有尊嚴
做得唔開心
俾人排擠
退落嚟
就覺得好唏噓
冇錯佢已經唔等錢用
但係都係比一班扮晒嘢嘅仆街垃圾
逼到要離開自己嘅第二個家

中point

睇黎你應該係高級管理人員
受小弟一拜

人大代表

其實我同你一樣都會扮老屎忽
扮老屎忽比機會人試下同時自己慢慢學
不過我係無啦啦班真老屎忽走晒而上位
上咗位根本冇人知我未識晒
但我資歷叫做最高
我都慢慢摸索緊

如果假得黎，可以係香港半山住獨立屋、渣林寶，咁咪做囉
如果搵得唔多，咪當普通打份工，唔洗咁上心

既然你都已經得到個名
可唔可以利用你個名去做啲你鐘意既野？
創意行業 我做野從來都係以滿足自己為先
個老細幾膚淺都好 我都會做到自己既Standard先收工

你當呢個係我嘅偏見啦
我覺得跳舞<唱歌
見到一班韓國偶像有樣有身材、射燈彩帶爆到五顏六色、跳下跳下就可以令到人完全唔理歌喉好唔好
盲撐支持
甚至乎搞埋啲咩出道學院
叫啲12、3、4歲細路女書都唔讀走去跳舞
我就想拎來做例子

I know that feel
成日諗自己幾時會穿煲
又覺得自己其實未配坐呢個位
箇中感覺真係好奇怪

兄弟你啱

我真係好欣賞你呢份認真
如果我識你真人應該會好祟拜你

推

唔好囂 偷偷地慢慢學返
對下面嘅人好啲咁佢地一日唔走你都唔會穿
記住做野識走位唔好露底
露完底下面唔服你都好快收皮
最緊要認清返自己其實料唔係好多
同埋唔好上咗位就懶唔學

我明 我都係咁
好驚自己遲早有一日會被人發現自己乜用都無
又唔知可以點進步

我都係咁話

樓上位巴打都講得幾有道理
我哋一齊加油

咁我都有Reputation架麻
做啲7野出來自己都會唔開心

認同 同樓主經歷一樣
真心除咗良知 錢就係一個人嘅價值 而唔係內涵

以為係嗰個巴打 但嗰個巴打唔會覆人

用番創意行業來做例子
面對着一個$500想拍電影嘅老闆

我會用手機拍俾佢，加啲鳩effect再上網執啲免費片頭動畫

你就會用自己攝影機去拍，打人情牌搵啲朋友做演員，將自己嘅嘢做到最好

最後老闆覺得兩件事係冇分別嘅話
我會覺得好唔公平
但個世界就係咁

我抄佢文風
可以嘅話我都會覆
我想講下嘢

如果呢個係遊戲嘅世界
代表戰鬥力嘅數字就係金錢
戰鬥力高就係大佬
冇人會理内涵

十三四學唱歌跳舞有乜問題
同埋後生嗰啲最少讀到高中畢業⋯

黃子華

真理

無問題
同運動員一樣
不過唔使追求啲咩極限
純粹跳舞俾人睇
人哋鍾意你就有錢
唔鍾意你就過氣
跳到20幾歲身體開始支持唔住
有名氣少少嘅可以開間鋪頭
或者搞個訓練室
冇咩名氣嘅咪直接收皮囉
冇晒利用價值
因為冇生產力
同時又冇人鍾意
成世人就咁樣俾咗跳pop
係冇問題
佢開心咪得
所以咪話你當我有偏見

多謝你

個社會要我扮野，唔扮唔得
考試又係咁
面試又係咁
咁可以點

講個笑話：香港社會

唔通老老實實同人地講我唔識咩
唉

人大咗系列

唉 仲讀緊書 未體會到巴打講嘅野 唔知大個會唔會咁諗呢

Credit:如泣如訴/難過的時候 巴打
Ps.你放負真係好癲

唔通有機會俾你唔要咩
但其實知道自己搶咗屬於人哋嘅嘢

做Office工嘅話基本上都會
你放心

professor 讚我掂介紹埋份工俾我又點
自知有幾廢 所有嘢都係扮出嚟 頂硬上
就嚟u grad覺得自己仲停留喺中學階段

成日講大話嘅男人
唔講真話嘅女人
佢哋會有自己嘅喵喵怪同果然翁
佢哋做夠會做得好開心

希望你可以搵到真心對你嘅比卡超
祝你幸福

其實可能個個都係咁
我諗你係有啲小聰明 又識做戲
呢啲人先係適合係呢個社會上生存
你真唔真 根本wfc

都唔知點解佢哋會覺得好
係咪盲㗎

韓國啲偶像
跳埋啲鳩舞
七彩LED燈鳩射

幾好笑

俾人讚仆街仔
俾人讚識向上爬
俾人讚識生存之道
其實我寧願天生有個理科腦
研究下物理學同星星
可能仲有滿足感

係，你認真就輸了
乜係正義，乜係為友情，乜係親情，其實都係呃呃氹氹，講真話都要諗下係唔係岩聽
細個想做一個正直既好人，大個發現原本呢個社會根本唔需要呢種人

個舞台幾靚都好
個國家係窮就窮
點知有人鐘意
睇得起你
咁你就發達㗎啦
唔使科技
唔使經濟
乜都唔使

慘在我太傻真係試過講唔識，結果自已食返，當我冇用
下次實做足準備去扮野

但又會諗，識又點唔識又點，實際做野都係要不停上網查不停改

我話唔識，主要太緊張放棄思考，二黎唔想呃人晒人時間，冇人欣賞，咁當我冇用

下次實做足準備去扮野

失去左嗰份純真
都失去左個種開心

不過有時自己推咗
然後發覺件野俾咗第二個廢人
都有少少揼心口

韓國果班都好撚努力的
我以前都唔中意韓星 但後尾發現練習生係要好努力
同埋出名嘅少之又少

我都知道
睇完更加覺得佢哋可憐
為咗得人鍾意爭崩頭
偶像生涯又短
又犧牲左學業
都唔知道如果出唔到名
可以做啲乜

同學英文一樣
錯幾次自然會識 見多幾次個字慢慢有印象
我都係過來人 一切取決於你想慢慢充實返自己定呃飯食
當你做中層咁 真係冇心學就要學識做個Hr
點同班細同老闆交代又唔好露底
捱到退休你就贏
有人用個樣搵食
有人用對手搵食
你用個口搵到食都係冇問題
甚至用個口搵食先係最聰明同最難
慢慢反思下自己應該點

你而家唔識
遲下請左就會有人教
面試夠自信大膽就夠

用你賺返黎既錢做你想做又覺得開心既事

get到你意思，多謝你

仲有中國
粉飾太平
其實千瘡百孔
全部都係表面功夫

香港咪一鳩樣

請咗就唔會炒
又係啲濕鳩部門程序
其實呢個世界真係好多漏洞
養活左好多垃圾

未見識過鬼佬世界
不過睇佢哋啲戲
感覺同呢邊都一樣
可能冇咁嚴重呱

我都多謝你

有野歡迎返嚟交流下諗法
工作順利

認真你就輸了
有時啲人都唔會深入暸解
好哲學
虛有其表又點？至少有人欣賞
俾你過到骨

有冇興趣去攞翻個奧斯卡?

同埋...你到底想要依個世界有幾真?

屌下都唔得

啱啊 之前有隻蝗女同事 有幾分姿色
講粵語都唔正 係到扮ABC
但之後扶搖直上 重過埋檔 講緊係兩年嘅事
不過都配服佢 英文奇差 但鬼佬次次都點撚晒頭
佢啲英文真係經典 都係好單字同錯晒
eg: me, xxx , tell the project
真係咁講 佢點U grad 我哋都黑人問號
不過佢真係唔怕醜個下好嘢

可能做一個假嘅人先係最真嘅人你本質就係咁嘅人，做乜諗返轉頭，俾世界嘅正常同成功限制返
你覺得真嘅人，可能佢地係扮出黎，根本佢地好撚辛苦，可能明明佢地本質係個農夫點知做it狗做到好成功
講到有啲199

唔怕醜就贏一半

我明你想講咩嘅

我本黎想應句「其實樓主有自知之明真係已經好過好多人」

然後我覺得自己好撚不知所謂
因為我同樓主係同一類人
咁樣應你即係變相自我安慰

樓主，我地呢d faker其實真係好撚不知所謂
所以，盡量多d同身邊既人分享自己的利益
盡量多d幫助身邊既人
盡量待人友善d

認同你但韓國啲偶像雖然跳鳩舞但有努力練

利申：反泡

點會唔得吖
係個咁膠嘅世界入面...可以開心到就好開心喇
唔好去諗自己值唔值...想要自己好似覺得自己係值嘅...咪做野lor
Btw其實你扮工扮到依個高度其實都係一種實力嚟
加油

巴打可以睇吓「冒牌者症候群」呢本書
就係講呢種想法同cure

我依家覺得唔知醜直程係贏晒
講真佢係得對波 同個樣
升職到直升機咁
不過好多大陸妹都係咁 你笑咪笑 我有我爽
俾我迷到件有權勢 = 唔洗做
所以佢哋好識扮 屌你老母
30歲人同我講唔夠力扭開個樽蓋 咪撚飲啦傻閪

我都係咁話
有時我都會主動做返啲好人好事
不過有啲熟人朋友唔明
會話我扮好人

同意
反泡+1

我去搵下 thx for sharing

梓樂 我們沒有忘記你

連登中嗮

自己開心就係真

其實呢個世界都真係有勁人 當然都有好多扮識嘅
係你本身都夠勁先會分得出

好多野都係講包裝，所以唔識包裝係好蝕底，子曰：「質勝文則野，文勝質則史。文質彬彬，然後君子。」當然兩樣都有先好。

快撚啲跳樓死撚左佢 屌你老母

全世界都係仆街
死得幾多個

可能佢睇中你嗰份
知之為知之 不知為不知 是知也
嘅謙虛

德不配位，必有災殃。
我都希望自己進步嘅

不如掉轉諗
樣樣野係真,會係幾可怕
比個假樣人,人地至少感覺良好,至少有個fantasy